［JJ插沙］有冇辦法喺國際收支平衡表計算出GDP

垃圾教授凈係擺低ppt叫我地食自己
但啲ppt係佢自己啲notes 根本得佢自己明

再順手擺低個表叫我地計18年既GDP同GNP

呢個係current account

Capital and financial account

有冇睇通睇透嘅人解答下小弟
另外有冇Econ 學術telegram 群

唔會計到ga wor
淨係計得到GDP同GNP嘅difference

係啊 ，Prof.話用Rough estimate of GNP from GDP by using BOP
我完全冇頭緒 家因佢ppt冇講過呢啲🤦🏼‍♂️

唯一hints 係話net income from assets係key points

Current account嗰度有個item叫初次收入
GDP + 初次收入 = GNP

Sry 原來po錯data

好似得初次收益呢個items ?

同一樣嘢嚟

所以可以話GNP>GDP 因為NFI<0?
唔該晒手足

GDP+NFI=GNP

NFI<0 implies GDP>GNP

Sry 打錯
唔該晒手足糾正